邊境衝突談判破局 印度準備與中國長期對峙

最新更新：2020/05/25 15:28

（中央社記者康世人新德里25日專電）印度與中國最近針對邊境軍隊鬥毆事件的談判破裂，雙方部隊在邊境幾個地點持續對峙且增加兵力。印度安全官員向印媒透露，印度不會停止邊境活動，準備與中國長期對峙。

印度與中國雙邊部隊5日和9日在拉達克（Ladakh）地區班公錯湖（Pangong Tso）及錫金中印實際控制線（LAC）一帶發生互毆、丟擲石塊等大規模鬥毆。

雖然印度陸軍曾低調表示，這兩起鬥毆事件是因雙方對實際控制線認知不同而發生的單一事件，但中印雙方19日在談判時各自堅持立場、不願妥協，最後宣告破裂，印度外交部21日駁斥中國指控印度軍隊入侵中國領土的說法，並指控中國軍隊阻撓印度士兵巡邏。

消息人士告訴「印度人報」（The Hindu），中印雙方部隊持續在拉達克東部狄姆喬科（Demchok）和加萬谷（Galwan Valley）等多個地點對峙，且隨著對峙升級，中國部隊與重型車輛向爭議地區推進，印度也增派兵力進駐。

這名消息人士說，只要有需求，印度軍方還可派更多兵力進駐爭議地區。

「印度時報」（Times of India）今天引述印度國安人士透露的消息報導，印度與中國雙方外交和地面軍事接觸仍持續進行，但迄今未能解決分歧；印度政府把無法化解分歧的責任指向中國，且強調將不會停止邊境活動，且做好長期對峙的準備。

這名國安人士指出，印度應該做好與中國在邊境發生更多衝突的準備，因此在過去4年，印度持續在中印實際控制線推動更多基礎建設與開發工作，包括在加萬（Galwan）等地修築道路、改建世界海拔最高、可降落C-130J運輸機的簡易機場。

他說，上述基礎建設讓印度部隊比過去更快、更輕鬆地增援中印邊境地區，以因應中國「侵略性巡邏」的挑戰。

中印部隊2017年發生3個多月的洞朗對峙事件後，雙方透過外交協商試圖解決爭端，印度總理莫迪與中國國家主席習近平2018年4月在武漢舉行第一次中印非正式領袖峰會後，雙方部隊在邊境的衝突次數明顯下降，但仍各自增加在邊境爭議地區的基礎建設和軍事部署。

根據印度安全部門統計，和2018年相較，2019年中印邊境摩擦事件激增64%；從不丹到阿魯納查省（Arunachal Pradesh，中國稱為藏南）延伸到孟加拉這塊被印度稱為敏感東段地區，2019年發生中印邊境摩擦事件也比2018年增加一倍。

美國主管南亞和中亞事務的代理助理國務卿威爾斯（Alice G Wells）20日指出，無論是在南海或者中印邊界，不斷看到中國出現挑釁和令人不安的舉動，讓外界對中國如何利用其成長中的力量產生懷疑。

正當各國專注對抗2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）之際，中國最近大舉在東海、台灣海峽、南海及中印邊境等地進行軍事活動，再度引起區域安全緊張。（編輯：林憬屏）1090525

印度與中國雙邊部隊5日和9日在拉達克（Ladakh）地區班公錯湖（Pangong Tso）及錫金中印實際控制線（LAC）一帶發生互毆、丟擲石塊等大規模鬥毆。

扔石仔 垃圾鬥垃圾

印仔都硬起來了

中印雙方部隊持續在拉達克東部狄姆喬科（Demchok）和加萬谷（Galwan Valley）等多個地點對峙

吊你老母聽個名都知係咖哩國啲地方啦

根本強國趁亂四出搞事，不斷試對方底線，你出聲又出手咪back down，你出聲無動作咪博晒懵，香港、南海、中印邊境全部如是。

南亞仔

中共真係犯眾僧黎

係邊境暴動仲唔派畜龍去幫手？

阿差好波

幾時派綠衫狗過去幫手?

唔怪得印度瘋狂1星抖音

印度最勁係網軍

佢都係你同鄉

小朋友齊打交

印度一定想中國收皮
中共一收樣皮 啲外資工廠就會考慮去印度設廠

支持印度增兵 保衛家園

支那好唔掂咩 要左搵右搵 撩交打

石器時代

南亞來了我帶路

悶.jpg

朋友 爭氣啦